[打鑼打鼓]囤糧

囤糧原因有三

1.農業、生態
中國南方有水災，北方有旱災，東北出現蟲災。
中國三月大量買糧

2.經濟
唔信糧荒都唔緊要，國安法後，香港可能失去佢嘅特殊待遇
kyle Bass 200倍賭港元脫勾，美國可能用Swift制裁港元。
港人持有港幣可能會損失慘重。
除左買入美元，亦可以購買可以長期儲存嘅糧食
若提早購買，可能會比將來購買慳好多錢。
算係對沖部份風險

3.政治
建立喺若中國發生糧荒呢件事成立下。
港共政府可能強行將大量糧食捐上中國(或中共過嚟搶)
以懲罰唔聽話嘅港人

推

合理

已經有禁豬肉同米運去大陸
再加你既point 1

另外，亞洲同歐洲大學/研究機構，
都有發表武漢武肺炎後各地政府點樣振興，
唯獨中國無，再加上早2日台灣有節目提過，
一債一路，而近萬億美元赤字壞帳。

不過你既point 3，唔係糧而係錢
已有3百幾億元，暗渡陳倉，
經赤化公園同航空

蝗蟲去到印度橫掃泰國越南。香港糧食可以講88

屌，淡友收皮啦，
支爆都吹足十年宜家咩事都無

唔太明你講咩

其實去左港共嘅錢，同無咗差唔多，都唔預港共會幫香港人買米。
所以過左幾多錢過去，都唔算係囤糧嘅考慮因素

一眼望落去，以為你講緊中國人，去越南泰國買晒啲米
其實唔掃到越南泰國，印度所受嘅影響、越南限制出口、疫情影響貨運，湄公河下游國家(泰國)因中國水壩而乾旱而減產。已經令到米價上升

買定唔會蝕好多，無乜風險
後面就算無事都係照食，最多悶啲。

除非你200倍槓桿買大米期貨，就叫高風險囉。

啲蝗蟲仲神秘過流浮山刀手

push

囤得幾多

如果支爆我裸跑全香港都得
如果中途俾人抓去坐監嘅話我出返嚟繼續跑
跑到跑完全港九新界為止

準備定

唔一定要囤足，假設將來糧價升一倍，持續10個月
咁你囤3個月糧

2蚊一個月
14(無囤7個月)+3(囤左3個月)=17蚊
17/20=85%
慳左15%

由或者，你月入1.7蚊，無儲蓄。
呢三個月糧邊食邊買就可以令你啱啱好用晒啲錢之前，唔會餓親

咁可能情況無咁差，但至少經濟壓力會減輕

咁有起事上嚟，當然囤足係最安全，但一般人可能覺得麻煩，囤少少都可以

所以我都係講大家都可以買啲，對沖風險
對沖風險唔洗100%對沖晒架麻

唔洗再囤啦
我啱啱武肺嗰陣買嘅罐頭同公仔麵都未食晒

武肺改變左全世界的消費模式
儲定一個月糧是基本

經濟日報同埋個Greenwoord仲死撐LERS好穩陣
真心笑撚左
就算打低Bass都元氣大傷
當年97係最好例子，一打完拆息高到
搞到唔少供樓撚

屋企冇位放

考慮點走難走糧食出口國好過

how about 走難?

其實係，香港人應該走。
但政治唔正確、唔知開唔開post講好

依家中英台日都話肯收香港人
其實係佢地夾掂數

1.香港人帶走啲錢，可以加速中共滅亡
但淨係帶走錢無用。因為中共吸你錢係用衣食住行租稅。
你人唔洗，你都係要喺香港度洗錢。等如輸血比中共。

2.美國要以香港為由對付中共，本身個行一定要係對香港人有利先
否則就唔夠正當性。但你對香港嘅制裁本身，好大可能對香港人造成負面後果，咁就變左出師無名。

留喺香港，香港人就會變左中共人質

3.中共滅亡前，佢地一定唔會放手，無底線堅守佢地嘅獨裁統治。
去到最尾之際，全中國一定充滿人道災難。
香港難獨善其身。

我地係要攬炒中國，但去到最尾，佢地一定會攬炒返我地轉頭。
甚至乎主動引爆大亞灣都唔出奇。

有得走就走，有得走唔走一定屌柒你

利申：無BNO無錢移民

要搞移民